有時候連登仔都幾似中國人

TLDR:有唔少連登仔用中國嘅詭辯手法，用到出神入化而不自知。

係一場討論入邊，一個議題應該要大家要盡量保持住相同準則討論，先至會有實際價值。

但有部分連登仔永遠唔會同你嚟呢套。

你嘗試同佢講道德，佢就同你講兩登文化，唔鍾意就過主，屌你扮哂道德撚。

咁你轉做貼地少少講返實際影響，佢又會開始同你講道德，話你做嘅嘢係不合倫理，屌你道德淪喪。

公就你贏，字就我輸。

令我諗翻起一句說話。

「要拗贏一個聰明人好難，但要講贏一個不理性嘅人幾乎不可能。」

呢種咁樣嘅辯論手法，以前係牆內同小粉紅嘈經常會遇到，甚至乎係佢哋慣常嘅手段，只不過冇諗到喺香港都會咁氾濫。

例如你同佢講中國內部「電療」「豫章書院」呢啲不合理嘅教育手段。

你同佢講咁樣道德上唔正確，損害人權。
佢就會同你講傳統文化，由古至今都可以打小朋友，你唔好理人哋。

咁你同佢講傳統文化，唔包含老師對學生嘅性侵，佢就會開始同你講虛假新聞，商業競爭，你太戇鳩俾人呃咗。

總之唔會產生到雙向討論，永遠立於不敗之地。

如果香港人係自詡接受過高等教育，討論嘅時候可以更有邏輯同理性，唔好未完成進化咁，淨係識得靠大聲。

另外一樣就係人格謀殺。

無論討論咩議題，一嚟就將你嘅人格踩到最低，跟住因人廢言。

小粉紅常見手法就係，你講中國唔好嘅嘢，唔睇內文，唔睇理據，總之就係一句「反華勢力」「反動份子」轟埋嚟，你收咗錢，立心不良。

跟住無論你講咗幾多野，提出咗幾多證據，都於事無補，因為佢係人格謀殺過後，自己已經身心舒暢，後面你講嘅嘢都係廢噏，佢唔需要聽。

好快有班人過黎屌你

班友咁撚大個人都知唔識分寸唔識分輕重

好彩連登仔都唔𢴇輸，平日只要一見到唔啱自己心水嘅言論，一句「五毛」「大陸仔」轟埋去，之後就停止討論，開始罵戰。

琴日我都試過長篇大論咁去講一件事，而一位師兄就係茫茫字海之中捉到我一個唔係香港人常用嘅量詞，其後佢對我嘅唯一回應就係「大陸仔，收皮啦。」對於一整個討論，可以話真係幫唔係好到手。

連登仔充滿中國小農社會DNA

好難改變，大把人為嗌而嗌

有時望住啲人講嘢嘅方法，我以為自己去咗啲咩第三世界國家討論區。

又話連登最低要求係大專？真係有部份人講嘢嘅時候中學都未畢業。

兩登根本無分別，同支那一樣鐘意踩鳩人突顯自己

屌囉我都忍咗好耐，如果佢肯屌我之前講到啲有理據嘅嘢，我無任歡迎添。

唔好又有人走入嚟講句屌我老母就走。

現實生活已經太大壓力，預咗有相當一部份人以網絡為情感發洩之地實在在所難免

我唔否認DNA可能有影響，但我哋讀咁多書就係為咗擺脫先天嘅影響。

如果有人下下都攞呢啲做自己做掩護，呢個人真係冇得救

係有一班人特登出嚟博屌，一班人又玩膠。

成個氣氛我好似返咗去小學操場

其實呢個應該係香港嘅討論區文化嚟

大部分討論區個討論氣氛都好差
一係就伸手黨，一係就串串貢
一定要串到人無地自容先得

永遠冇乜有質素嘅討論

樓主竟然係連登講啲咁有道理嘅野樓主走先，呢到幫你頂住

如果係鍾意去鬧人嗰班我都叫做明白，攞網絡世界嚟發洩。

但係博屌嗰班到底做緊咩？俾人屌完會開心啲？

呢件事我真係百思不得其解，比好多人圍住屌真係咁開心？

犬儒

有冇聽過「自我實現理論」？你成日認住自己有中國小農DNA 你就會變成呢個人，如果成日用呢個term 做擋箭牌事實上亦反映出你自卑嘅心態，點解要成日咁諗自己？點解要成日話自己似中國人？我知道陶生好鐘意一日到黑提呢個team ，事實上我對佢呢一個行為係極之反感

唔肯認係中國人唔等於唔係

attention seeker 我一律當弱智處理

我明白香港人平時生活係好辛苦，喺網絡世界宣洩情緒都無可厚非。

唔係話唔可以鬧人，但就算屌人都要有文有路少少，我經常去牆內討論區睇，除咗香港粗口少啲，啲講嘢嘅手法簡直如出一轍。

中國教育冇咗哲學
點讀書都係作惡/自利嘅工具
大學先有已經遲咗

其實全世界都有呢個情況

有無諗過直程係同一班人
留意到連登有一班好常出post推上熱門嘅人，來來去去都係個幾個
啲post係正常無聊post夾雜住啲挑撥情緒post（作故批鬥港男女、散播消極主義等等

真

樓主評論下呢個post
香港人 你做乜撚野啫 屌你地老母 醒未

有一部分連登仔成日覺得自己高人一等，從來乜都唔肯認錯，到最後佢哋最柒嗰班，就represent咗成個群體

我想講
其實大陸個討論區文化係好好多
不過講緊係十幾年前
唔係而家全面監控嘅大陸網上世界

當時搵華文世界嘅資料就要靠大陸forum

而家好多時寧願睇reddit都好過睇香港嘅forum

根本冇人可以乜都唔做錯，但係就係有一部份連登仔就算做錯野，都可以死口唔認

用埋啲戇鳩道理幫自己辯護。

成日講高登文化，唔鍾意就走。

對上一次我聽到係喺一個藍絲口中，咁唔鍾意香港咪走囉，唔好諗住改變佢。

師兄如果你嘅眼界一世都局限咗係一國一界，微觀層面嘅事情，我諗我有好多書啱你睇

其實都係嘅，而家網絡世界都開始原子化
變左好多小型封閉嘅community

樓主思維咁正路係連登都算異類

quit一個網站同移民嚟比較

有戰力話事冇就收皮 講到識飛都冇用

好多人唔係想認真討論
只係情緒發洩

之前睇過，呢篇文真係好撚高質。

連登真係已經中晒降頭。

每日開連登只會係一大堆負能量，係咁講呢樣講嗰樣，打一大堆野，想睇吓會唔會有人重新去了解件事，唔好隨波逐流。

同意大致論點
但標題扯到中國人就太嘩眾取寵

好撚反感無啦拎拎支那人嚟比

波台呢個台本身係冇問題，但係好明顯佢已經成為左一個標籤，一個特登建立出嚟嘅標籤。

「波台」=「熱狗」「派膠」「五毛」

相信問唔小人都會有呢啲睇法。

咪放個負評就走啦，講吓你有咩高見？

好老實呢啲辯論手法真係小粉紅先會用。

完全係反邏輯，一個最低學歷係大專生嘅地方，講嘅嘢係咁嘅質素

但我都相信喺每一個地方，戇鳩嘅人係會叫得最大聲，所以我哋永遠都只會留意到呢一批人。

So

如果係情緒發洩嘅話，留低一句屌你老母咪走囉。

但係成日有人出到嚟扮講到好認真，跟住又係做啲無聊話術

如果事情嘅大小有差距就唔可以攞來做比喻。

咁係咪要攞啲一模一樣嘅嘢做？

「公就你贏，字就我輸」
何解你會覺得連登係最近先變成咁？

佢哋高強度讀中文，對佢哋嚟講係生存技能。

不過係你見到嘅情況下，應該都只會係最高質嗰班。

就好似其他國家嘅人睇香港，都應該只會睇到最有名氣都有實力嗰班人講嘢。

然後佢又會同你講你做乜轉移視線/偷換概念乜乜乜
話鳩你講第2樣

呢個組合無得輸

特別啱果班無討論能力既新會然

若果一直都有唔啱嘅事情。

始終會有人出嚟講，今日我唔夠講俾人打沉左，遲早都會有下一個。

搭多幾個EMOJI：

連登仔唔係一個人

係一個討論區，我搵唔到一個真係有討論空間嘅地步

講嘢要好小心，真係成個黑暗森林咁，每個人都係獵人，每個人都想整死其他人。

我覺得每個人都要學下咩係邏輯謬誤睇親熱門post至少都會見到一個

所以我都覺得連登仔嘅平均質素唔會低。

但係永遠講嘢最大聲嗰班，質素又冇想像中咁高。

結果所有人嘅印象只會停留咗喺嗰班人。

中學一定有學過，大學都好似有得揀黎學

我明白呢啲叫做發洩情緒。

都好過你入嚟，用唔同嘅詭辯手法扮理論。

一唔啱聽就話你五毛，三毛
同支那人冇分別

我呢啲都可以歸類做發洩情緒

連登討論勿可以話真係一個永遠唔會拗得贏人嘅地方。

一個討論區嘅文化就係「阻礙討論」

一下子將人歸類五毛簡直等於「連登政治正確」。

講得幾好，有醍醐灌頂嘅感覺。

成日俾各種呢啲歪論攻擊，有時真係會連自己都迷失喺呢啲不段轉話題嘅方法入面。

真係要吾日三省吾身，時刻注意方向以事論事。

狗up咩戰力 識吠就叻 你好合格

本身係問題所在又點會覺得自己有問題
侵粉呢類人係所有問題既核心

一唔啱聽就係五毛，又不停炫耀自己block左邊個玩圍爐⋯⋯兒登仔也！所以對佢地講嘅不用太認真，特別果句’齊上齊落！‘當真果d做撚晒Condom....

我見到嘅就係：
拾人牙慧

不過啲小學雞應該聽都未聽過

呢個真，連登仔好鍾意對人不對事，一見到人地同佢唔同意見就出連登大技喺度屈屈屈

日本最近興起「肺炎造馬論」！！！！！！！！

#64 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

小朋友係咁

最陰公係 就算學識咗 對方都唔會配合你
你指出左佢嘅錯處之後 佢駁唔到 就會留個負評 停止討論

Ching 佢流連喺每一個post唔理佢就得㗎啦

要做咩都好 都最少要提出證據 唔好下下一嘢標籤轟埋去